@proceedings{DEFT:2020,
    editor = "Benzitoun, Christophe and Braud, Chlo\'e and Huber, Laurine and Langlois, David and Ouni, Slim and Pogodalla, Sylvain and Schneider, St\'ephane",
    title = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@JEP-TALN 2020  similarit\'e s\'emantique et extraction d'information fine",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2020/DEFT"
}


@inproceedings{Cardon-Grabar-Grouin-Hamon:DEFT:2020,
    author = "Cardon, Remi and Grabar, Natalia and Grouin, Cyril and Hamon, Thierry",
    title = "Pr\'esentation de la campagne d'\'evaluation DEFT 2020 : similarit\'e textuelle en domaine ouvert et extraction d'information pr\'ecise dans des cas cliniques",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@JEP-TALN 2020  similarit\'e s\'emantique et extraction d'information fine. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-13",
    note = "Presentation of the DEFT 2020 Challenge : open domain textual similarity and precise information extraction from clinical cases ",
    abstract = "L'\'edition 2020 du d\'efi fouille de texte (DEFT) a propos\'e deux t\^aches autour de la similarit\'e textuelle et une t\^ache d'extraction d'information. La premi\`ere t\^ache vise \`a identifier le degr\'e de similarit\'e entre paires de phrases sur une \'echelle de 0 (le moins similaire) \`a 5 (le plus similaire). Les r\'esultats varient de 0,65 \`a 0,82 d'EDRM. La deuxi\`eme t\^ache consiste \`a d\'eterminer la phrase la plus proche d'une phrase source parmi trois phrases cibles fournies, avec des r\'esultats tr\`es \'elev\'es, variant de 0,94 \`a 0,99 de pr\'ecision. Ces deux t\^aches reposent sur un corpus du domaine g\'en\'eral et de sant\'e. La troisi\`eme t\^ache propose d'extraire dix cat\'egories d'informations du domaine m\'edical depuis le corpus de cas cliniques de DEFT 2019. Les r\'esultats varient de 0,07 \`a 0,66 de F-mesure globale pour la sous-t\^ache des pathologies et signes ou sympt\^omes, et de 0,14 \`a 0,76 pour la sous-t\^ache sur huit cat\'egories m\'edicales. Les m\'ethodes utilis\'ees reposent sur des CRF et des r\'eseaux de neurones.",
    keywords = "Cas cliniques, extraction d'information, similarit\'e textuelle.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2020/DEFT/221.pdf"
}


@inproceedings{Buscaldi-Felhi-Ghoul-Le-Roux-Lejeune-Zhang:DEFT:2020,
    author = {Buscaldi, Davide and Felhi, Ghazi and Ghoul, Dhaou and Le Roux, Josepth and Lejeune, Ga\"el and Zhang, Xudong},
    title = "Calcul de similarit\'e entre phrases : quelles mesures et quels descripteurs ?",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@JEP-TALN 2020  similarit\'e s\'emantique et extraction d'information fine. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "14-25",
    note = "Sentence Similarity : a study on similarity metrics with words and character strings ",
    abstract = "Cet article pr\'esente notre participation \`a l'\'edition 2020 du D\'efi Fouille de Textes DEFT 2020 et plus pr\'ecis\'ement aux deux t\^aches ayant trait \`a la similarit\'e entre phrases. Dans notre travail nous nous sommes int\'eress\'e \`a deux questions : celle du choix de la mesure du similarit\'e d'une part et celle du choix des op\'erandes sur lesquelles se porte la mesure de similarit\'e. Nous avons notamment \'etudi\'e la question de savoir s'il fallait utiliser des mots ou des cha{\^\i}nes de caract\`eres (mots ou non-mots). Nous montrons d'une part que la similarit\'e de Bray-Curtis peut \^etre plus efficace et surtout plus stable que la similarit\'e cosinus et d'autre part que le calcul de similarit\'e sur des cha{\^\i}nes de caract\`eres est plus efficace que le m\^eme calcul sur des mots.",
    keywords = "similarit\'e, n-grammes de caract\`eres, distance euclidienne, distance de Bray-Curtis.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2020/DEFT/210.pdf"
}


@inproceedings{Cao-Benamar-Boumghar-Bothua-Ould-Ouali-Suignard:DEFT:2020,
    author = "Cao, Danrun and Benamar, Alexandra and Boumghar, Manel and Bothua, Meryl and Ould Ouali, Lydia and Suignard, Philippe",
    title = "Participation d'EDF R\\&D \`a DEFT 2020",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@JEP-TALN 2020  similarit\'e s\'emantique et extraction d'information fine. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "26-35",
    note = "This paper describes the participation of EDF R\\&D at DEFT 2020 evaluation campaign",
    abstract = "Ce papier d\'ecrit la participation d'EDF R\\&D \`a la campagne d'\'evaluation DEFT 2020. Notre \'equipe a particip\'e aux trois t\^ach\'es propos\'ees : deux t\^aches sur le calcul de similarit\'e s\'emantique entre phrases et une t\^ache sur l'extraction d'information fine autour d'une douzaine de cat\'egories. Aucune donn\'ee suppl\'ementaire, autre que les donn\'ees d'apprentissage, n'a \'et\'e utilis\'ee. Notre \'equipe obtient des scores au-dessus de la moyenne pour les t\^aches 1 et 2 et se classe 2e sur la t\^ache 1. Les m\'ethodes propos\'ees sont facilement transposables \`a d'autres cas d'application de d\'etection de similarit\'e qui peuvent concerner plusieurs entit\'es du groupe EDF. Notre participation \`a la t\^ache 3 nous a permis de tester les avantages et limites de l'outil SpaCy sur l'extraction d'information.",
    keywords = "donn\'ees cliniques, d\'etection de similarit\'e s\'emantique, Word2Vec, graphes s\'emantiques, extraction d'information.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2020/DEFT/214.pdf"
}


@inproceedings{Copara-Knafou-Naderi-Moro-Ruch-Teodoro:DEFT:2020,
    author = "Copara, Jenny and Knafou, Julien and Naderi, Nona and Moro, Claudia and Ruch, Patrick and Teodoro, Douglas",
    title = "Contextualized French Language Models for Biomedical Named Entity Recognition",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@JEP-TALN 2020  similarit\'e s\'emantique et extraction d'information fine. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "36-48",
    note = "Mod\`eles contextualis\'es en langue fran\c{c}aise pour la reconnaissance des entit\'es nomm\'ees dans le domaine biom\'edical",
    abstract = "Named entity recognition (NER) is key for biomedical applications as it allows knowledge discovery in free text data. As entities are semantic phrases, their meaning is conditioned to the context to avoid ambiguity. In this work, we explore contextualized language models for NER in French biomedical text as part of the D\'efi Fouille de Textes challenge. Our best approach achieved an F1 -measure of 66\\% for symptoms and signs, and pathology categories, being top 1 for subtask 1. For anatomy, dose, exam, mode, moment, substance, treatment, and value categories, it achieved an F1 -measure of 75\\% (subtask 2). If considered all categories, our model achieved the best result in the challenge, with an F1 -measure of 72\\%. The use of an ensemble of neural language models proved to be very effective, improving a CRF baseline by up to 28\\% and a single specialised language model by 4\\%.",
    keywords = "named entity recognition, contextualized word embeddings, CRF, BERT, Camem-  BERT.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2020/DEFT/215.pdf"
}


@inproceedings{Drame-Sambe-Diop-Faty:DEFT:2020,
    author = "Dram\'e, Khadim and Sambe, Gorgoumack and Diop, Ibrahima and Faty, Lamine",
    title = "Approche supervis\'ee de calcul de similarit\'e s\'emantique entre paires de phrases",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@JEP-TALN 2020  similarit\'e s\'emantique et extraction d'information fine. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "49-54",
    note = "Supervised approach to compute semantic similarity between sentence pairs",
    abstract = "Ce papier d\'ecrit les m\'ethodes que nous avons d\'evelopp\'ees pour participer aux t\^aches 1 et 2 de l'\'edition 2020 du d\'efi fouille de textes (DEFT 2020). Pour la premi\`ere t\^ache, qui s'int\'eresse au calcul de scores de similarit\'e s\'emantique entre paires de phrases, sur une \'echelle de 0 \`a 5, une approche supervis\'ee o\`u chaque paire de phrases est repr\'esent\'ee par un ensemble d'attributs a \'et\'e propos\'ee. Des algorithmes classiques d'apprentissage automatique sont ensuite utilis\'es pour entrainer les mod\`eles. Diff\'erentes mesures de similarit\'e textuelle sont explor\'ees et les plus pertinentes sont combin\'ees pour supporter nos m\'ethodes. Diff\'erentes combinaisons ont \'et\'e test\'ees et \'evalu\'ees sur les donn\'ees de test du DEFT 2020. Notre meilleur syst\`eme qui s'appuie sur un mod\`ele Random Forest a obtenu les meilleures performances sur la premi\`ere t\^ache avec une EDRM de 0,8216.",
    keywords = "similarit\'e s\'emantique, phrases parall\`eles, m\'ethodes supervis\'es, apprentissage automatique, for\^ets al\'eatoires, perceptron multicouche.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2020/DEFT/219.pdf"
}


@inproceedings{Lemaitre-Gosset-Lafourcade-Patel-Mayoral:DEFT:2020,
    author = "Lemaitre, Thomas and Gosset, Camille and Lafourcade, Mathieu and Patel, Namrata and Mayoral, Guilhem",
    title = "DEFT 2020 - Extraction d'information fine dans les donn\'ees cliniques : terminologies sp\'ecialis\'ees et graphes de connaissance",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@JEP-TALN 2020  similarit\'e s\'emantique et extraction d'information fine. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "55-65",
    note = "Fine-grained Information Extraction in Clinical Data : Dedicated Terminologies and Knowledge Graphs ",
    abstract = "Nous pr\'esentons dans cet article notre approche \`a base de r\`egles con\c{c}ue pour r\'epondre \`a la t\^ache 3 de la campagne d'\'evaluation DEFT 2020. Selon le type d'information \`a extraire, nous construisons (1) une terminologie sp\'ecialis\'ee \`a partir de ressources m\'edicales et (2) un graphe orient\'e bas\'e sur les informations extraites de la base de connaissances g\'en\'eraliste et de grande taille - JeuxDeMots.",
    keywords = "donn\'ees cliniques, extraction d'information fine, graphes de connaissance.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2020/DEFT/211.pdf"
}


@inproceedings{Minard-Roques-Hiot-Halfeld-Ferrari-Alves-Savary:DEFT:2020,
    author = "Minard, Anne-Lyse and Roques, Andr\'eane and Hiot, Nicolas and Halfeld Ferrari Alves, Mirian and Savary, Agata",
    title = "DOING@DEFT : cascade de CRF pour l'annotation d'entit\'es cliniques imbriqu\'ees",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@JEP-TALN 2020  similarit\'e s\'emantique et extraction d'information fine. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "66-78",
    note = "DOING@DEFT : cascade of CRF for the annotation of nested clinical entities",
    abstract = "Cet article pr\'esente le syst\`eme d\'evelopp\'e par l'\'equipe DOING pour la campagne d'\'evaluation DEFT 2020 portant sur la similarit\'e s\'emantique et l'extraction d'information fine. L'\'equipe a particip\'e uniquement \`a la t\^ache 3 : ''extraction d'information''. Nous avons utilis\'e une cascade de CRF pour annoter les diff\'erentes informations \`a rep\'erer. Nous nous sommes concentr\'es sur la question de l'imbrication des entit\'es et de la pertinence d'un type d'entit\'e pour apprendre \`a reconna{\^\i}tre un autre. Nous avons \'egalement test\'e l'utilisation d'une ressource externe, MedDRA, pour am\'eliorer les performances du syst\`eme et d'un pipeline plus complexe mais ne g\'erant pas l'imbrication des entit\'es. Nous avons soumis 3 runs et nous obtenons en moyenne sur toutes les classes des F-mesures de 0,64, 0,65 et 0,61.",
    keywords = "extraction d'information fine ; cas cliniques ; entit\'es cliniques ; entit\'es imbriqu\'ees ; apprentissage automatique ; CRF.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2020/DEFT/212.pdf"
}


@inproceedings{Royan-Lange-Abidi:DEFT:2020,
    author = "Royan, Clothilde and Lang\'e, Jean-Marc and Abidi, Zied",
    title = "Extraction d'information de sp\'ecialit\'e avec un syst\`eme commercial g\'en\'erique",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@JEP-TALN 2020  similarit\'e s\'emantique et extraction d'information fine. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "79-90",
    note = "Extracting Medical Information with an Off-the-shelf Software Product",
    abstract = "Nous avons particip\'e \`a la t\^ache 3 du D\'efi Fouille de texte 2020, d\'edi\'ee \`a l'extraction d'information de sp\'ecialit\'e, dans le but de tester notre produit commercial d'extraction d'information, Watson Knowledge Studio (WKS), face \`a des \'equipes acad\'emiques et industrielles. Outre la quantit\'e r\'eduite de donn\'ees d'apprentissage, la nature des annotations des corpus de r\'ef\'erence posait des probl\`emes d'adaptation \`a notre produit. Aussi avons-nous d\^u modifier le sch\'ema d'annotation du corpus d'apprentissage, ex\'ecuter l'apprentissage, puis appliquer des r\`egles aux r\'esultats obtenus afin d'obtenir des annotations conformes au sch\'ema initial. Nous avons \'egalement appliqu\'e des dictionnaires de sp\'ecialit\'e (anatomie, pathologie, etc.) pour injecter de la connaissance du domaine et renforcer les mod\`eles d'apprentissage automatique. Au final, nos r\'esultats lors de la phase de test se situent dans la moyenne de l'ensemble des \'equipes, avec des F-mesures de 0,43 pour la sous-t\^ache 1 et 0,63 pour la sous-t\^ache 2.",
    keywords = "extraction d'information, donn\'ees cliniques, Watson Knowledge  Studio",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2020/DEFT/213.pdf"
}


@inproceedings{Tapi-Nzali:DEFT:2020,
    author = "Tapi Nzali, Mike",
    title = "DEFT 2020 : d\'etection de similarit\'e entre phrases et extraction d'information",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@JEP-TALN 2020  similarit\'e s\'emantique et extraction d'information fine. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "91-96",
    note = "DEFT 2020 : sentence similarity detection and information retrieval ",
    abstract = "Ce papier d\'ecrit la participation de Reezocar \`a la campagne d'\'evaluation DEFT 2020. Cette seizi\`eme \'edition du challenge a port\'e sur le calcul de similarit\'e entre phrases et l'extraction d'information fine autour d'une douzaine de cat\'egories dans des textes r\'edig\'es en Fran\c{c}ais. Le challenge propose trois t\^aches : (i) la premi\`ere concerne l'identification du degr\'e de similarit\'e entre paires de phrases ; (ii) la deuxi\`eme concerne l'identification des phrases parall\`eles possibles pour une phrase source et (iii) la troisi\`eme concerne l'extraction d'information. Nous avons utilis\'e des m\'ethodes d'apprentissage automatique pour effectuer ces t\^aches et avons obtenu des r\'esultats satisfaisants sur l'ensemble des t\^aches.",
    keywords = "d\'etection de similarit\'e s\'emantique, extraction d'information, apprentissage automatique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2020/DEFT/218.pdf"
}


@inproceedings{Teissedre-Belkacem-Arens:DEFT:2020,
    author = "Teiss\`edre, Charles and Belkacem, Thiziri and Arens, Maxime",
    title = "Similarit\'e s\'emantique entre phrases : apprentissage par transfert interlingue",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@JEP-TALN 2020  similarit\'e s\'emantique et extraction d'information fine. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "97-107",
    note = "Semantic Sentence Similarity : Multilingual Transfer Learning",
    abstract = "Dans cet article, nous d\'ecrivons une approche exploratoire pour entra{\^\i}ner des mod\`eles de langue et r\'esoudre des t\^aches d'appariement entre phrases issues de corpus en fran\c{c}ais et relevant du domaine m\'edical. Nous montrons que, dans un contexte o\`u les donn\'ees d'entra{\^\i}nement sont en nombre restreint, il peut \^etre int\'eressant d'op\'erer un apprentissage par transfert, d'une langue dont nous disposons de plus de ressources pour l'entra{\^\i}nement, vers une langue cible moins dot\'ee de donn\'ees d'entra{\^\i}nement (le fran\c{c}ais dans notre cas). Les r\'esultats de nos exp\'erimentations montrent que les mod\`eles de langue multilingues sont capables de transf\'erer des repr\'esentations d'une langue \`a l'autre de fa\c{c}on efficace pour r\'esoudre des t\^aches de similarit\'e s\'emantique telles que celles propos\'ees dans le cadre de l'\'edition 2020 du D\'efi fouille de texte (DEFT).",
    keywords = "Similarit\'e S\'emantique Textuelle, Mod\`eles Neuronaux Multilingues, Apprentissage  par transfert Interlingue.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2020/DEFT/209.pdf"
}


@inproceedings{Wajsburt-Taille-Laine-Tannier:DEFT:2020,
    author = {Wajsb\"urt, Perceval and Taill\'e, Yoann and Lain\'e, Guillaume and Tannier, Xavier},
    title = "Participation de l'\'equipe du LIMICS \`a DEFT 2020",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@JEP-TALN 2020  similarit\'e s\'emantique et extraction d'information fine. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "108-117",
    note = "Participation of team LIMICS in the DEFT 2020 challenge ",
    abstract = "Nous pr\'esentons dans cet article les m\'ethodes con\c{c}ues et les r\'esultats obtenus lors de notre participation \`a la t\^ache 3 de la campagne d'\'evaluation DEFT 2020, consistant en la reconnaissance d'entit\'es nomm\'ees du domaine m\'edical. Nous proposons deux mod\`eles diff\'erents permettant de prendre en compte les entit\'es imbriqu\'ees, qui repr\'esentent une des difficult\'es du jeu de donn\'ees propos\'ees, et pr\'esentons les r\'esultats obtenus. Notre meilleur run obtient la meilleure performance parmi les participants, sur l'une des deux sous-t\^aches du d\'efi.",
    keywords = "Reconnaissance d'entit\'es nomm\'ees, apprentissage profond, entit\'es imbriqu\'ees.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2020/DEFT/220.pdf"
}


